# README

苦労した点

基本の形を作るところ、ルーティング
写真投稿
デプロイ（プリコンパイルが上手くいかなくて苦戦した）

学んだ点
手順を追って、チュートリアル通りにコードを書くのと、自分で考えて調べながらコードを書くのとではレベルが段違い。
本質的に理解していないと作成できないだけでなく、調べることすら困難。今回は調べながら理解していくようにしたが、これは引き続きやりつつ、Rubyの基本文法からやり直す必要があると感じた。課題をこなして新しい知識を入れつつ、基礎知識を復習するため、railsチュートリアルや書籍などで並行して学んでいかないといけない。

自慢したい点
自慢したい点は辛うじて骨組みはできたこと。決して自慢できるようなことではないが、最初は骨組みすら覚束ないのではと感じたため。これから先の課題が思いやられる結果となってしまったが、今回の反省を生かして次の課題に取り組んでいきたい。とにかく、型はさっさと作成し、後半で細かいところに時間を使えるようにしないといけない。